8.18案今開審 李卓人：我們無悔無怨 「為港人遊行權利而戰」

8.18案今開審 李卓人：我們無悔無怨
「為港人遊行權利而戰」

■前年8月18日，170萬人參與民陣遊行要求落實五大訴求，多名泛民主派人士事後被控。

【本報訊】涉及九名民主派人士的8.18非法集結案今日開審，預料審訊10日，被告之一的李卓人形容今次案件不止為九人而戰，而是為了香港人的遊行權利而戰，坦言有充份準備要入獄，惟無悔無怨，近日趁農曆新年假期，珍惜與家人共聚的機會。本來代表壹傳媒創辦人黎智英的資深大律師余若薇因要接受隔離而未能出庭，余昨在facebook發文指，「心中惦掛肥佬（黎智英）」，希望天佑案中被告。

相關新聞：法官人選「排外」鄭若驊死撐

今日開審的8.18非法集結案件被告包括黎智英、李卓人、吳靄儀、梁國雄、何秀蘭、何俊仁、梁耀忠、李柱銘和區諾軒，九人被控「組織一個未經批准集結」和「明知而參與未經批准集結」，其中區諾軒早前表明擬認罪。被告之一李卓人接受查詢時指，今次案件涉及警方不反對通知。。。。。。。。

■梁國雄轟政府圖將未經批准集會刑事化。

■李卓人稱有心理準備或因本案坐監。

梁國雄：政治審訊

面對審訊，李稱8.18案件非僅為九人作戰，而是為了香港人的集會遊行權利而戰，他說有心理準備或要付上坐監的代價，但強調無悔無怨，苦笑已有多案在身，「就算今次唔入，都有另一單。」

適逢農曆新年，李卓人稱有把握時間與家人共聚，「呢幾日都同家人一齊」，同時他痛心不少抗爭者在大時大節也無法與家人團圓，「團圓可能係奢侈品」，故更珍惜與家人共聚的每一刻。

早前剛與戰友陳寶瑩「拉埋天窗」的社。。。。。。。

對於審訊，他稱要視乎法官是否認同和平集會刑事。。。。。。。

余若薇 「惦掛肥佬」

本來代表黎智英的余若薇因曾被一名確診武漢肺炎的港台髮型師戴着口罩造型五分鐘而被迫隔離，今天將缺席，改由資深大律師蔡維邦出庭。余昨在facebook發文表示，「心中惦掛肥佬（黎智英）」，對今天未能出席聆訊感到非常遺憾，坦言「越想越傷心」，希望天佑案中被告。

港府一度委聘英國御用大律師David Perry來港擔任此案主控，。。。。。。。

■余若薇（圓圖）在fb貼出隔離期間的膳食照，表示惦掛黎智英。